---
title: Préparation et Installation
description: Comment installer Recalbox
published: true
date: 2021-09-04T17:00:00.171Z
tags: installation, préparation
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T07:50:18.592Z
---

## I - Les boards compatibles

Il est possible d’installer Recalbox sur différents types d'appareils:

- **Raspberry Pi 4**
- Raspberry Pi 3
- Raspberry Pi 2
- Raspberry Pi 1/Zero
- Odroid Go Advance (console portable)
- Odroid Go Super (console portable)
- Ordinateur 32 ou 64 bits
- Odroid XU4

Pour decouvrir Recalbox, Le **Raspberry Pi 4** est définitivement le choix de l'équipe !

## II - Installer Recalbox

### 1 - Téléchargement / Flasher l'image

Rendez-vous sur [download.recalbox.com](https://download.recalbox.com/) et suivez les instructions pour télécharger et flasher l'image de Recalbox sur votre media de stockage (carte SD, carte eMMC ou Disque Dur).

>Seule la **dernière version** de Recalbox est disponible.
>Les **anciennes versions** ne sont plus ni **téléchargeables** ni **soutenues par l'équipe de développement.**
{.is-warning}

>Vous devez utiliser un média de 8 Go pour le système (nous recommandons la **Sandisk Ultra series** pour les cartes SD).
>
>* Pour l'**installation sur Raspberry Pi** :
>   * Comme média de stockage : une **carte SD**.
>* Pour l'**installation sur Odroid** :
>    * Comme média de stockage : une **carte SD ou eMMC**. 
>* Pour l'**installation sur x86 et x86_64** :
>    * Comme média de stockage : un **disque dur**.

### 2 - Installation

#### Raspberry Pi / Odroid Go Advance / Odroid Go Super

* Insérez la carte microSD dans l’appareil avec lequel vous voulez utiliser Recalbox.
* Allumez/branchez votre board et l'installation de Recalbox se lance automatiquement.
* L'installation prend quelques minutes et varie selon votre matériel.

#### Boîtier Retroflag GPI

L'installation sur Gpi Case se fait tout aussi simplement : insérez la carte micro SD, branchez votre GPI Case sur secteur, et Recalbox détectera et configurera automatiquement le boitier. Pour plus d'informations, rendez vous sur la page [Boîtier RetroFlag GPi](./preparation-and-installation/retroflag-gpi-case)

#### Odroid XU4 / Odroid XU4Q

* Insérez votre carte microSD ou eMMC dans l’appareil avec lequel vous voulez utiliser Recalbox.
* Le démarrer et vous devriez voir Recalbox prendre vie.

#### x86 / x86_64

L'installation sur une clé USB (tous matériels confondus) n'est conseillée qu'à but de test. Mais n'étant pas pérenne, cela pourrait faire apparaître des bugs non présent sur l'installation sur disque dur.

Nous vous orientons donc **sur une installation sur disque dur :**

* Un pour le **Système**.
* Un pour le **Stockage** de roms, bios, saves , etc...

* Le démarrer et vous devriez voir Recalbox prendre vie.

## III - Le matériel et les accessoires nécessaires

Vérifiez si vous avez le dispositif de stockage requis et l’alimentation pour l’appareil choisi.

| Catégorie | Raspberry Pi 0/0w/1/2/3 | Raspberry Pi 4 | Odroid XU4 | Odroid Go | PC |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| Alimentation | µUSB 2.5A (de bonne qualité) | USB-C 3A 5V | Utiliser l'alimentation officielle Odroid | Batterie interne | Alimentation PC standard |
| Vidéo | Câble HDMIc, HDMI2VGA ou HDMI2DVI | Câble µHDMI-HDMI | Câble HDMI | Interne | HDMI/VGA (DVI et DP probablement) |
| Contrôleurs | USB ou Bluetooth | USB ou Bluetooth | USB ou Bluetooth | USB ou Bluetooth | USB ou Bluetooth |
| Stockage système | Carte µSD 8GB+ classe 10 sauf Pi1 : SD | Carte µSD 8GB+ | Carte µSD 8GB+ | Carte µSD 8GB+ | Disque dur 8GB+ |
| Stockage confiiguration, bios et roms | Disque dur externe avec sa propre alimentation | Disque dur externe avec sa propre alimentation | Disque dur externe avec sa propre alimentation | Carte µSD | Disque Dur interne ou disque Dur externe USB (Branché sur la carte mère) |

>Vous avez besoin des éléments suivants pour créer votre Recalbox :
>N'hésitez pas à visiter [notre boutique](https://www.kubii.fr/221-recalbox) chez Kubii !
{.is-info}

## Dépannage x86 / x86_64 :

* **Votre ordinateur ne boot que sur Windows :**  Vérifiez que le **Secure Boot** est désactivé.

  * Renseignez vous sur Internet où se trouve l'option Secure boot (différent selon le constructeur et le modèle de l'ordinateur).
  * Puis assignez Off ou Disable pour le Secure Boot.
  * Éteignez votre ordinateur.

* **Recalbox ne boot pas :** Configurer votre **bios** en **Legacy.**
  * Pour configurer votre bios en Legacy, au démarrage de l'ordinateur, appuyez sur la touche d'accès au bios `F*` (`F1` à `F12`, différent selon le constructeur) ou `Suppr`.
  * Renseignez-vous sur Internet où se trouve l'option Legacy (différent selon le constructeur et le modèle de l'ordinateur).
  * Puis assignez Legacy en l'activant avec "**enabled**"
* **En cas de pc dédié Multiboot**, si vous voulez que votre **Recalbox boot** avant tout autre système :
  * Accédez au **Boot Menu** des disques durs.
  * Appuyez sur `F*` pour accéder au **Boot Menu** des disques durs (`F1` à `F12`, différent selon le constructeur).
  * Sélectionnez votre **disque dur système** Recalbox.